現代『奇』文學

有無人睇得明呢句？

睇英文會明
不過都係垃圾語癌句

屌你咪撚侮辱「文學」啦仆街

sorry
我錯

應該譯成：微訊支付將助更多中國嘅（交易）行為資料轉換成數據。

咁樣又有啲累贅

譯作：數碼化得唔得？

英文把啦簡單直接
蝗式中文無咩人明

我想避開西化字
乜乜化物物化我唔承認係中文

我跟你的觀點稍有不同。

我不會因為用了個「化」字就不認同這種中文。

亦不會因為是大陸人翻譯或者這種中文在大陸流行就不認同。

我更在意語言是否簡潔，能否準確表達作者思想情感以及，文化的傳承。

就係為文化傳承，我先想避開個化字。繼續用嘅話，人人都會用形容詞/名詞+化自創動詞。

有乜唔明
微信支付帶動數字中國(數字中國即係中國數碼化)

我都明白你的意思。但如果為了傳承文化而阻礙溝通，會不會有點本末倒置？

明，唔等於好

你寫一句錯文法嘅句子，都有人會明白。但，容易造成歧義，亦不美

冇錯，句野廣東話係好撚三尖八角，我唔識普通話，唔知係咪一樣；歧義，其實我諗係專登，邊個話事，邊個有解釋權

我覺得唔會阻礙到溝通。就算係累贅d，都好過用XX化。
不過我承認中文表達冇跟上潮流，令到新概念一係要用累贅嘅方式表達，一係要學西方用XX化、YY性去破壞中文文法。

成個機場都係呢啲濕鳩大陸wechat廣告

其實好難有解決方法

因為語言對應思想。中文本身承載的思想，好多都太古舊，搞到好多現代少少的慨念都好難直接咁表達，要累贅咁「解釋」，好似寫緊注解咁

又唔係冇經驗嘅，電話、電視、民生、經濟呢d就係中文成功適應嘅例子。

微訊支付帶動數碼中國

咁宜啲字係根據咩野而成功轉型嘅？

係因為有好多權威用？定因為傳播廣泛？

抑或係因為傳譯得準確？

我唔知，可能係因為譯得準，而且唔累贅，又跟從咗中文命名概念嘅習慣？

咁就係水平嘅問題，民國個時啲人譯得好啲，宜家，唉

翻譯需要深入了解兩邊嘅文學，先可以活用語言。依加d人，包括我，就冇咁高造詣。

時代改變，愈來愈少人願意靜心學習，用一世人做一件事。

所以，語言，文化宜啲需要耐性，細心，長時間去琢磨嘅野，會退步是可想而知